<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>生活儿 - Category - Manning`s Life</title><link>https://toshaojin.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%84%BF/</link><description>生活儿 - Category - Manning`s Life</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 17:16:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://toshaojin.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%84%BF/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>捡起来</title><link>https://toshaojin.github.io/20260225/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:16:34 +0800</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/20260225/</guid><description>&lt;p>那么多年，重新捡起来？&lt;/p>
&lt;p>不断试错，继续改进。&lt;/p></description></item><item><title>养鱼生活</title><link>https://toshaojin.github.io/20201207/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 10:00:34 +0800</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/20201207/</guid><description><![CDATA[<p>自从同事给我捎来了鱼，开始了每日的养鱼生活，提前步入老年生活。</p>
<p>最开始送来的一条小花鱼，因为喂食没有经验，导致涨死了；一条奶牛鱼，因为路上颠簸，伤到了鱼漂，到家时已经有点病症，然后经过一周的抢救，还是没能挽救回来。现在，是后来的两条鱼，一条小黑，一条小花。</p>

<p></p>
<p>玩鱼，不见得能力专业，但是装备必须专业，做什么都一样😄。</p>
<p>为了防止后期水发臭，装了外置滤桶，这排量估计用在小缸有点大材小用。</p>

<p></p>
<p></p>
<p>安装完之后，这个机械抽水有点费力，因为缸是几乎放在地上的，高度不够。</p>]]></description></item><item><title>开始懒惰</title><link>https://toshaojin.github.io/20201114/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 22:00:34 +0800</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/20201114/</guid><description><![CDATA[<p>我又开始慢慢偷懒了，本身也不是喜欢记录或写日记的一个人，所以每次想起来也只是感慨一下：哎，怎么忘记记录 blog 了🤣。</p>
<p>有时，突然感慨：哇哦，人生过半，意义何在？还记得小时候，会突然对于人死后，自己的一切均归于消灭，感到莫名恐慌，然后又突然释然。</p>
<p>小子大了之后，经历过亲人的离世，也偶尔对我说，他不想死。然后，我只能宽慰到：你还小，死亡离你很远，如果怕死，那么是否应该好好珍惜时间，不要浪费每分每秒。</p>
<p>最近机缘巧合，被同事拉入养鱼坑了。先是给我捎来鱼缸和过滤器，然后是灯，接着是兰寿，一条、两条，各类🐟食…
失败的是，其中一条鱼，运输途中被震伤鱼漂，虽然极力挽救还是死了。另外一条，养了一周，失手多喂了鱼食，结果撑死挂了。巧的是，这俩条鱼是同一天死的🙄</p>
<p>现在，养着几条小鱼，死了也不心疼啊。不养不知道，死的那俩条价格不便宜，深坑。</p>]]></description></item><item><title>忙碌</title><link>https://toshaojin.github.io/20200803/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 10:09:34 +0800</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/20200803/</guid><description><![CDATA[<p>好好的搭好博客，果然折腾完了就把这里忘了😄，上一骗还是在6月1日。</p>
<p>不过6月、7月的确是事情非常多，工作的事情、学习的事情……看了日历，回顾一下。</p>
<h2 id="工作">工作</h2>
<p>开庭的案子比较多之外，还有一些案子出了些问题，棘手。高专的案子、兰羚的案子、nome的案子、宏泰的案子……都是头大、心烦的事情。</p>
<p>除了上面的诉讼案子，还又摇中几个执转破的案件，其中一个案件涉及到房地产企业，项目是拆迁安置项目，每周一趟北仑，也是复杂到头大。</p>
<p>疫情之后，陆续颁布了一些法律，重中之重就是民法典，至今没有全部看完。</p>
<h2 id="生活">生活</h2>
<p>在朋友的“怂恿”之下，考虑入小子初中的学区房。</p>
<p>现在高新区没有比较出挑的初中，仅一所高新区外国语看起来似乎还凑活。正好朋友小孩今年小升初，恰遇教育制度改革，摇号政策导致民办入学不稳定性增大，于是觉得还是有必要考虑一下学区房。</p>
<p>因为限购的原因，需要处理掉名下的房屋，单单这个成本就不得了。卖房、买房，的确够折腾。</p>
<p>狗血的是，自己卖掉的那套房屋，原先签协议的买受人竟然是个中介。当初签协议前，还各种演戏，套路真的太深。</p>
<p>生活还要继续……</p>]]></description></item><item><title>骚气的键盘侠</title><link>https://toshaojin.github.io/20200518/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 17:16:34 +0800</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/20200518/</guid><description>&lt;p>&lt;/p>
&lt;p>拿到一个骚气的键盘，从此成为一个奶绿键盘侠。&lt;/p></description></item><item><title>成长的烦恼</title><link>https://toshaojin.github.io/20200504/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 21:16:34 +0800</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/20200504/</guid><description><![CDATA[<p>最早接触的美剧之一就是<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%e6%88%90%e9%95%bf%e7%9a%84%e7%83%a6%e6%81%bc" target="_blank" rel="noopener noreffer ">《成长的烦恼》</a>，那个时候只是在电视上断断续续看，毕竟那时候的资源极度匮乏。</p>
<p>上大学之后，FTP年代，我还专门下载了全集，靠着那点网速拖下来。该剧可以说是美版<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%e5%ae%b6%e6%9c%89%e5%84%bf%e5%a5%b3" target="_blank" rel="noopener noreffer ">《家有儿女》</a>，烦恼的是自家小孩成过程中的喜怒哀乐。</p>
<p>而现在，我也有了这个烦恼。</p>
<p>随着小子的慢慢长大，聪明了，也叛逆了，会经常耍一些小聪明骗骗大人。偶尔，我也睁一只眼闭一只眼。比如，平时因为做作业的需要会让他自己管理手机，正因为这次疫情，网课利用电子设备时间也比较多，报以信任，也没有过多干涉。虽然偶有发现，小子在偷偷玩微信小游戏或其他，也仅仅口头警告不许私自玩游戏，而需要向大人申请。</p>
<p>但是，小孩子不可能有太好的自控能力，特别对于游戏，我们大人也往往沉迷其中，更何况他们。这次，小子被发现凌晨两三点竟然在用手机玩游戏，被发现是因为他分享了小程序链接给其他人。当我检查他的手机时，发现他还删除了部分聊天记录，还把小程序记录给清了，这小脑筋真的“可以”。当下感叹，孩子真的大了，也不好管了。</p>
<p>发现后，让他自己坦白，支支吾吾半天。我也没有揍他，虽然有时因为作业、坏习惯偶有动手，但是这次没有揍，仅仅罚站并没收了电子设备，讲了一通道理，关于信任、关于习惯、关于做坏事，也不指望他能够完全听懂。</p>
<p>对于这件事情，一方也是自己懈怠了对电子设备的管理，另一方面看来还是不能够过于信任他们的自我管理。而自己平时在他面前玩手机游戏，可能对他也有影响。虽然没有完全禁止他玩，但相对来说还是很少，一周不会超过半小时，可能他也忍受不住诱惑吧。这次超长寒假，也把他们的心放野了。</p>
<p>开学了，该收心了。</p>]]></description></item><item><title>宅家过立夏</title><link>https://toshaojin.github.io/20200502/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 21:16:34 +0800</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/20200502/</guid><description><![CDATA[<h2 id="五一假期">五一假期</h2>
<p>2020年五一假期的主题。</p>
<p>疫情当前，什么假期都是以“宅”为主题，不建议各位小主们出去旅游，特别是出大市。</p>
<p>所以，宅着呗！</p>
<h2 id="立夏">立夏</h2>
<p>为了给小子的假期作文寻找素材——过立夏，于是全家出动去田里摘“倭豆”。倭豆，也叫蚕豆，但我们当地不叫蚕豆。当地所叫的蚕豆是另一品种的豆子，也叫豌豆。</p>
<h2 id="老爷子的自留地">老爷子的自留地</h2>
<p>附近用来耕种的地已经很少，大部分地都已经拆迁改造楼房，城镇化的代价。</p>
<p>老爷子却从一些收储但未挂拍出让的荒地中，捡来了一些“自留地”。很多拆迁安置的老农民都在捡这种地，种些土产品，有机环保、无污染无残留，大概来自农民对土地根深蒂固的基因，他们都忙得不亦乐乎。很多原来荒废的地，经过他们的开垦，又恢复了绿绿的生机。</p>
<p>老爷子作为其中一份子，也乐在其中，闲来无事，也当作一份“事业”。木匠的老手艺，没了传承，于是就干起了真正农民老本行，作为锻炼身体的运动也不错。说起来，自从种地之后，身体更硬朗了。退休之后，渐渐发福的身子又恢复了做木匠时的体态。</p>
<p>老爷子自留地其实已经更换过好几个地方，因为本来就是收储的地，可能突然被挂拍了，或者一会儿作为公共绿化地开始建设了。现在还留着的，貌似也马上要被出让了，而老爷子又开始寻觅新的自留地。</p>
<h2 id="摘倭豆">摘倭豆</h2>
<p>趁着还没被拆掉，地里还留着些倭豆，且马上要过季了，一家子响应班主任的号召，前往自留地去摘倭豆。</p>
<p>
今天天气闷热，没摘多久就出汗。小子倒是玩得不亦乐乎，虽然他已经不是第一次来了。</p>
<p>可以看到旁边就是荒地，一墙之隔就是厂区。</p>
<h2 id="挖土豆">挖土豆</h2>
<p>摘完倭豆，奶奶提议顺便挖个土豆吧。小子欣然，很开心的已经跑过去了。</p>
<p>老爷子不在，指望我这个唯一男力，跑不掉了。刨土豆还是需要点巧力，不然容易捣碎土豆。</p>
<p></p>
<p>以后，这类农活会越来越难见，小子还机缘巧合能够看到些，再下一辈估计真的只能在视频里看到了。</p>]]></description></item><item><title>疫情后期的工作生活</title><link>https://toshaojin.github.io/2020-04-17-life/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/2020-04-17-life/</guid><description><![CDATA[<p>非冠疫情经过三个多月，目前在浙江省乃至全国，已经趋于稳定，湖北武汉都已经开关了。</p>
<!-- more -->
<p>事务所开工也有一段时间了，但是小子还没有开学。好消息是，预计四月底会开学，小怪兽们终于要回归了。不过，也有点小小担心，毕竟那么多小朋友接触，学校的防疫工作极为艰巨。如果学校发生大规模疫情蔓延，则直接影响到很多家庭以及工作单位。</p>
<p>为了上学准备，又要开始囤积小孩子的口罩。虽然现在口罩价格已经降低，但是安全性不单单是口罩的问题。小孩子在学校期间，能否坚持长时间佩戴口罩，以及长时间佩戴对小孩子的心肺影响，都是需要关注的问题。</p>
<p>小子的学业也是非常大的问题。现在每天由爷爷奶奶代管，这个作业真的是惨不忍睹，但是，有什么办法呢？这半个学期下来，学业荒废的厉害。幸好年纪段低，也没什么课业压力。</p>
<p>经过这次疫情，卫生习惯还是有所改变的，勤洗手戴口罩，希望以后流感季节也能保持这些好的习惯。</p>]]></description></item><item><title>遭殃的MacBook Pro键盘</title><link>https://toshaojin.github.io/2020-03-16-macbook/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/2020-03-16-macbook/</guid><description><![CDATA[<p>今天打开MacBook，发现部分键盘上都“长”出了一个个“泡泡”。第一反应是不是自己最近用什么腐蚀性液体擦过？</p>
<!-- more -->
<p>但是印象中也只有用湿巾纸擦过键盘⌨️，为了去手指油污，这总不至于腐蚀吧？</p>
<p>于是，Google了一下，发现都没有这个质量瑕疵问题。唯一的找到是豆瓣上的<a href="https://www.douban.com/group/topic/105776693/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">《百思不得其解：Macbook送修后键盘起泡》</a>，作者的键盘症状跟我的一毛一样，而正好我也之前为了修屏幕去过天才吧待了一周。难道真的是因为维修造成的？</p>
<p>直到看了这个答复</p>
<blockquote>
<p>我的也这样，手湿着打字，没擦干就合上屏幕了，早上起来就这样了，哭了</p>
</blockquote>
<p>我突然想起来，前次合起来的时候，为了保护屏幕，在键盘上盖了眼镜布，而眼镜布放在桌上有点弄湿了。恍然大悟!真的是，弄巧成拙。</p>
<p>而我因为一开始看到症状以为是什么脏东西，使劲用指甲扣了一下，还真抠出“水”，结果把表面的漆弄坏了，导致有几个键非常难看。</p>
<p>有什么解决办法吗？</p>
<p><strong>有!</strong></p>
<p><strong>把键盘晾一会儿，或吹风机水一下，水泡会消失。</strong></p>
<p>TMD自愈型。</p>]]></description></item><item><title>Friends</title><link>https://toshaojin.github.io/2018-09-02-friends/</link><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><author>Manning</author><guid>https://toshaojin.github.io/2018-09-02-friends/</guid><description>&lt;p>&lt;/p></description></item></channel></rss>